# Основное задание

[Регламент основного задания](https://robofinist.ru/files/122706/filename/%D0%A0%D0%B5%D0%B3%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82%20%D0%A5%D0%B0%D0%BA%D0%B0%D1%82%D0%BE%D0%BD%D0%B0%20StarLine%20%D0%91%D0%B5%D1%81%D0%BF%D0%B8%D0%BB%D0%BE%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%B9%202022.pdf)

## Работа с Turtlebot 2

Конфигурация мобильного робота turtlebot v2 включает:

* Колесную базу с дифферециальным типом привода kobuki

* RGBD-камера ​Astra Orbbec Pro

* Лидар ​RPLidar A2​

* Бортовой ПК ​Intel NUC [BOXNUC7I7BNH]

* Для питания бортового ПК и всей дополнительной сенсорики используется дополнительный аккумулятор Rombica NEO PRO 280

    ![kobuki_view](../docs/pics/kobuki_view.png)

### Установка требуемого ПО

1. Если вы получили робота во время участия в хакатоне, то смело переходите к следующему разделу, все требуемое ПО уже должно быть установлено на роботе.

2. Склонируйте репозиторий и перейдите в корневую директорию репозитория.

3. Установите docker, задайте необходимое для работы окружение и udev-правила для используемого на turtlebot аппаратного обеспечения вызвав следующие команды:

        bash scripts/docker_install.bash
        bash kobuki/scripts/kobuki_setup.bash

    После этих операций следует перезайти в систему для корректной работы docker.


### Использование docker-контейнера и организация процесса разработки

1. Для работы с докер-контейнером доступны следующие команды.

        kobuki_docker_run  - запуск контейнера
        kobuki_docker_into - запуск bash в контейнере

    В случае, если по какой-то причине они не доступны, можно воспользоваться ими напрямую:

        bash kobuki/docker/run.bash - запуск контейнера
        bash kobuki/docker/into.bash - запуск bash в контейнере


2. Рабочее окружение colcon расположено в ```kobuki/workspace``` и монтируется
внутрь контейнера в корень файловой системы, таким образом разработку можно
вести как внутри, так и вне контейнера.

    *Если вы получили робота во время участия в хакатоне, то рабочее окружение уже должно быть собрано и можно перейти к следующему разделу.*

    Для сборки пакетов откройте новую bash-сессию в контейнере, перейдите в
    директорию окружения и выполните соответствующую команду:

        kobuki_docker_into
        cd /workspace
        colcon build --symlink-install

    **После первой сборки окружения требуется переоткрыть bash-сессию в контейнере,
    чтобы собранные пакеты стали видимы в системе.**

### Работа с окружением, описание предоставляемого ПО

1. Для запуска драйверов следует использовать соответствующие launch файлы:

        ros2 launch kobuki_node kobuki.launch.py     - запуск драйвера kobuki
        ros2 launch rplidar_ros rplidar.launch.py    - запуск драйвера лидара
        ros2 launch astra_camera dabai_dw.launch.py  - запуск драйвера rgbd-камеры

    Запустите драйвер kobuki, затем откройте новый терминал, войдите в контейнер и запустите teleop:

        kobuki_docker_into
        ros2 run teleop_twist_keyboard teleop_twist_keyboard /cmd_vel:=/commands/velocity

     В случае, если вы можете управлять роботом, то подготовку к работе с Turtlebot 2 можно считать оконченой.
